［大蝦細］歐盟:加泰獨立公投屬西班牙內政，公投後加泰不會自動入歐盟

歐盟拒撐加泰 稱獨立後非自動入會
加泰羅尼亞公投在即，地區獨立後會否加入歐盟、以至對歐盟的影響備受關注。加泰自治政府多番向歐盟「逼宮」，惟組織的一眾「大佬」在多次聲明中呼籲加泰要尊重西班牙憲法和服從法律，向加泰大「潑冷水」及拒絕介入，反映歐盟並不支持加獨。

歐盟委員會首席發言人施納斯（Margaritis Schinas）早前向媒體說：「我們完全尊重西班牙憲法和法律，發生在西班牙的這些內部事務，應該和可以通過西班牙法律來解決」。歐盟執行委員會副主席蒂默曼斯指，西班牙憲法應是所有解決方案的原則。

歐盟委員會主席容克14日表示，若加泰獨立，必須重新申請才能加入歐盟。他指這項政策適用所有新國家。容克稱，若公投結果贊成加泰獨立，歐盟會尊重決定，但加泰不能在投票當日就成為歐盟成員國。

加泰羅尼亞首府巴塞隆拿的龐培法布拉大學經濟學教授艾斯坦奴（Albert Banal-Estanol）認為，加泰若留在歐盟，在經濟上幾乎沒甚麼需要改變，如繼續使用歐元。問題是，加泰不能自動加入歐盟的； 要加入歐盟，需得到所有歐盟成員國一致同意，其中當然包括西班牙，事實上西班牙不大可能投同意票。

一旦加泰獨立後無法加入歐盟，地區經濟將遭重創。數據顯示，歐盟地區佔到加泰出口的65.8%。艾斯坦奴認為，一旦無法加入歐盟，加泰必須使用自己的貨幣，將會造成很大問題，並會遭到西班牙內部抵制。不過，對於加泰獨立派來說，只要能獨立，任何代價都是值得的。

歐盟用經濟牌令加泰屈服

學英國咁 退佐之後散件再入

又見識到歐盟左膠係幾咁虛偽
對住伊斯蘭豬就話要包容
對住實實在在民主投票既選舉就用咁既手段

西班牙冇左加泰喱個區d收入，實仆得街

如果加泰獨立到 又有錢既話就會有另一種講法

我覺得歐洲會重演納粹 不過呢次係屠伊斯蘭

再黎西班牙內戰

退左加入英聯邦

返番去佛朗哥時代丫苯
利申:反蝗馬

獨立加泰 + 歐盟西班牙 + 英屬直布羅陀

垃圾歐盟 抵你比英國踢走

申請國還必須承認歐盟已經存在的法律，並得到已經存在的成員國同意。
有呢條例係到
咁西班牙自己一定唔比加泰獨立
歐盟其他人真係做唔到其他野
呢條例原意應該係防俄佬反吞歐洲

加泰同英國組聯盟啦
巴塞踢英超

歐盟加入一向就有套程序要行架啦

應該未必係
歐盟搞呢條例最主要應該係本身歐洲國家都有唔少活躍分離主義
佢唔打正旗號反對呢樣野
咁你話堆會員國會唔會怕歐盟有一日俾分離主義借黎做外力

歐盟中意攬住西班牙一齊死都無辦法

其實所有爭取獨立國家應該爭取聯盟

小聯合國

痴埋英國佬到囉
歐盟真係好撚7
點解d歐洲佬成日都係咁，由二戰希特拉想征服歐洲，到而家歐盟個目的又係一撚樣

一早估到,如果承認的話就會係Brexit+Frexit+Deutexit+Espexit